出身窮人的你，有沒有想過why父母咁廢?

有沒有想過為什麼父母咁廢?
當年67~97經濟起飛，足足30年
不要說去到李生水平，或者超級富豪
又或者有錢人水平
去到中產或者有幾個單位絕對不難
當年好景到政府工無人做，政府要不斷出廣告叫人做
做小生意，你唔係做得好差，已經必賺
為什麼呢? 為什麼你父母在經濟咁好景都仲係基層? 那麼經濟好景都係基層，但期望自己子女讀書成功做醫生律師，自己連超低程度的東西都做不到，但想自己子母完成高難度動作，甚至將來養兒防老養番自己轉頭
如果你係道德人仕，說什麼不孝，就不用回了
認清過去，怎樣也是件好事

好中

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

樓主老豆全中國top50企業CEO

更可悲的是
這些窮人父母一生人身邊接觸到的都是一些和他們差不多廢的人
所以他們從來不會察覺到自己原來是咁廢
只會認為自己能養大仔女已是很了不起的成就
若果仔女生性有出息, 他們會認為這全是他們的功勞, 他們會很為自己而自豪
仔女自身的努力對比自己多年捱窮, 根本不值一提
若仔女無乜出息, 他們會認為仔女好唔生性, 人生的成就及不上自己的十份之一
所以無論窮人子女無論有無出息, 若果埋怨自己父母廢, 都只會令這些窮撚父母發癲, 因為佢地係真心覺得自己好神聖好偉大
順帶一提, 為何這些窮廢父母往往是藍絲？正正因為他們人生亳無成就, 潛意識中能引以自豪的就只有國家強大, 國家強大他們也有份, 國家強大他們的後代就有機會上位, 他們的後代能上位就能彌補他們一生也上不到位的悲哀

真
而家社會對人民既控制力愈來愈強
可以發展既位愈來愈少 機會又少左
政府亦想大家打工 最好乖乖地唔好搞咁多野
早出世30年真係容易太多太多

好準確

打工
要養埋仔女
有一個現市值1000-1200萬左右嘅單位可以做到
再上不敢苟同
幾個單位更加無可能

以前買樓除咗單位大D
無其他野
同宜家一樣唔會話發咗達

典解仲有人認真回

我勁到可以cover埋父母仔女所有野咪得
一日到黑怨9人冇意思

窮人父母養育下一代, 他們總是有這樣的思維

1.只要努力讀書, 將來找份好工就可以脫貧, 改變人生.
和古代萬般皆下品, 惟有讀書高一樣. 讀書讀得好可以做官, 同樣地, 現在讀好書可以找份好工, 將來前途無憂.
他們不時受到一些新聞啟發: 天水圍單親悲情青年, 憑住個人努力考取10a, 入讀醫科; 深水步基層學生, 憑自身努力考取10a, 將來目標成為醫生等
他們深信, 只要下一代讀好書就可以改變一家人命運, 甚至"九族升天".
所以窮人的家庭, 往往不斷迫子女讀書, 讀書再讀書, 娛樂打機是沒有用的, 不可以! 因為讀書是窮人父母的將來希望和寄托

2.養育下一代, 是為了養兒防老, 有家用, 將來有人擔幡買水, 傳宗接代.
窮人的兒女, 他們年幼時, 當然要不斷迫他們努力讀書, 將來才較大機會找份好工(人工高些, 家用又多些. 最好是醫生, 律師這些tim, 和親朋戚友講出來, 自己也可以一吐自己是窮人之氣)
他們長大出來工作後有家, 老年時當然靠他們養, 有他們照顧
簡單來講, 對於他們來說, 養育下一代好處多多

3.他們相信天生天養, 但同時又相信靠努力就可以改變一家貧窮既命運
他們無視環境, 培育, 資源援助, 圈子, 家底, 天份, 人脈, 運氣等因素, 相信天生天養(不用付出), 然後靠下一代努力(讀書+工作)回饋他們, 改變一家貧窮既命運
不用付出, 得到回饋是他們的最終內心想法

大把人平平凡凡, 渾噩渾噩就這樣一生了
開心就好了, 何必一定要強迫自己怎樣怎樣呢, 沒有成就, 做個2打6又如何, 大把人都係咁
總不可能, 人人都成功吧
奧運有奬牌的也只有3個吧

活在當下, 開心一點便好了
只要付出努力, 時間和精神過後, 沒有問心無愧便可以了, 結果不到自己控制的, 開心一點吧
明天還是要過, 開心一點的過

蓋清咁勁 怕咩老豆窮
直頭母憑子貴啦

有啦，一日到黑都淨係睇電視，但以為自己能知天下事。股票又唔識買，樓又話太貴，怕買左負資產。

仲有通常呢d 父母都係藍

真 窮係有原因既 特別係父母果代 根本上個車 買個居屋就已經脫窮 講衰d當年係洗廁所都發到達

最撚on9 係窮撚仲要望子成龍
投入唔多 想回報高
除非本身基因好勁
但窮撚基因會勁成點，窮係一定有原因？
❨可能真係會有時不與我 但我唔信佔咁高比率❩

剩係買匯豐領展 唔識買tesla 騰信

認同到無得再認同 咁多年黎 都冇俾好生活仔女 仲要多多要求 大家價值觀根本唔撚一樣 但要朝夕相處 好撚辛苦

根本公屋癈老都係最緊要自己happy
生仔當買保險

公屋二代基本上最尾都要搬走 繼承唔到公屋 車又上唔到
總之苦就下一代受

又係呢d秒經po

公屋果班上一代全部藍撚到黑
仲要處山腳睇野 屌返企山上既人

你父母可能以前同你宜家一樣，諗同一個問題

上一代係戰後經濟起飛年代
再上上一代係戰爭時代

每個時代都有窮人有$人，唔係你面對的難題先係難題

呢一個係咪尋求認同圍爐嘅放負區？

總要有d廢人既

呢個世界要多樣性

如果廢人變勁左
勁人都會再勁d

依個世界如果可以再冇為住屋糧食醫療問題
應該好過天堂

咁就唔公平
點解叻人要同蠢人食同樣既野

你依家望返轉頭就話戰後啫
果陣點知會唔會再打

係，DNA 係好重要

分分鍾你下一代將來開post都係咁講

唔係有戶籍可以繼承公屋㗎咩

子女繼承要重新審批 唔係擔保一定比你繼承
但問題依加點儲都上唔到車 有首期都過唔到壓測 除非想存心呃公屋 否則死路一條

今時今日唔少人都決定唔撚生啦
停止傷害下一代

做好自己，你父母廢，你唔廢咪得囉，咪成日怨天尤人啦。

眼界決家境界 無計 低下階層無乜遠見 老豆以前有錢又唔撚儲 出糧就拎晒返去俾大陸d家人起樓 而家人地有樓有錢(而唔見佢地有任何感恩) 我地自己就窮過閪

same of you. Dad 20年前供居屋俾佢老母住兼破產，而Dad &我成家人住公屋，要等佢老母死人先有得住，佢老母先70幾歲仲有另外3個有錢仔女(開店做生意，住豪宅，賣保險)。唉，唔甘心，本來以為老豆供樓可以俾個好環境自己仔女成長。甘辛苦供完唔係自己小家庭享受咁供黎仲咩？而家老母和我地仔女仲要同佢捱。佢老母又唔係佢老婆，佢本身又咁窮。
最大問題來了，我老豆心態和性格好有問題，基本上佢唔會主動同屋企人講嘢，除非屋企人主動問佢嘢，好恐怖，你永遠唔知呢d人諗咩嘢。 係佢老母面前扮哂乖仔(其實唔出聲)
唔為下一代着想，就唔好生啦。人渣

咪係 兩公婆月入冇返10萬8萬真係唔好生

因為佢地既父母係支那人
自己係支二代

收皮 我老豆派緊人工俾你老豆老母 你自己窮撚就窮飽佢啦 傻鳩

求之於世 不責於人啦

呢樣真，我外家屋企係做洗廁所倒垃圾，本身都窮但儲埋儲埋沙士果陣已經夠買兩個唐樓單位一個自住一個收租，自此生活就慢慢變好，而家退咗休有樓自住有樓收租仲有錢可以幫仔女買樓

底已起？

其實仔女只係性愛歡愉嘅副產物，唔洗諗太多，父母唔係聖人，唔會為咗生仔女而做愛

劣等基因
完

好準確屋企就正正係咁

啲華人垃圾文化就係咁

其實當年香港地真係好易發達 唔講商業頭腦投資頭腦 買個自住樓都令好多家庭發達脫窮 但總係有廢老父母 窮係有原因

我都唔想怨，但佢真係好撚廢，
仆街既親戚又唔見佢對住佢地惡，
將怨恨發晒去我度，淨係識對我惡。
咁多年都無打算計劃下自己退休點，連公屋都唔去排，
淨係識怨我比得錢唔多，
仆街親戚又成日猴住呀爺過世就賣樓分錢
連住既保障都比唔到子女，仲怨返子女轉頭。

屌老味，儲多幾個錢拿拿臨搬出去住劏房都無咁痛苦怨佢都無法，唯有自己努力。

蓋清好少咁正常

忍一陣啦，有咩野最緊要同人傾下，到有實力咪走人囉

真 好有同感 係班親戚前死要面 屋企就窮到一盒飯三個人食

唔為退休做準備姐係預左等你養 天下實在有太多黑心父母 比我做父母一定會為自己退休做準備 唔好成為仔囡負擔

真，不過窮L咪自我放棄。我就係成日set limit俾自己，結果變左保守撚，做份唔鍾意的工，日日為份人工OT

上一代真係好多養兒防老仆街諗法既父母，
唔係要比D乜野，而只係希望唔洗出黎做野無耐，
就要煩埋佢退休點算好
講真我比唔到住屋保障下一代真係唔撚會生，最基本既野黎

北歐國家
尊重公平

醫生同整水喉搵差唔多錢
重稅
人地人均 GDP 教育水平 快樂指數都很高

佢嗰代，知識水平低
唔識打算，跟傳統養兒防老一套好正常

夠解包融多點
我地呢一代唔夠膽講富
起碼唔會肚餓

上一傳左乜思想基因比我改變唔到
我唔可以再傳一啲自己都覺得唔啱的比下一代就是了

賭 00年左右輸三百萬，之後變廢老痴政府維生

科學發達 資訊容易流通
令人知道窮人點解窮 有錢人點解有錢
知道死因 但都改變唔到

怨你俾得錢唔夠姐係遺產唔會多啦
咁俾咩家用

咁樣只會養懶人，唔會有最頂尖既人才同公司

我屋企人就係住木屋個班，
唔會話發達，
不過都兩三間樓，
如果計埋家族叔伯姨媽姑姊幾十間，以前多數大家庭的。

以前真係好好景

老豆老母 保守
一世做打工仔
但我同大佬有三餐温飽
唔駛借錢讀書
仲諗乜鬼要富足丫

睇完杜汶澤？

金融風暴大把樓主講既幾個單位既人頂唔住去左ifc

你老豆老母都有問佢地老豆老母

我外公外婆倒垃圾倒到有兩棟村屋收租；
我媽嫁俾我個窮鬼老豆，結果住公屋住咗三十幾年

唔好賴晒父母啦。

你父母廢唔代表你廢。 點解你搵唔到錢啊？

由出黎做野到依家十鳩幾年我都俾足家用老豆老母，到舊年話要帶小朋友移民，我老母第一句就係你去邊我唔理理，最緊要俾足家用養我地兩個老野。個心即刻屌一聲，去移民由頭黎過已經難，佢地咁樣係明搶兩個孫既資源。

錯晒
睇數據
以前唔易置業 但比而家容易好多

唔會覺得父母廢

cls

咁大個人重要向仔女乞食，你都有責任唔畀佢地好食懶非，除非由細到大真係對你好好

出身依家個年代 點解有冇諗過你點解咁廢，是但買700，Bitcoin，tesla都發咗達，仲係到怨父母咁廢

我爸都係典型廢老，佢最大成就係養大我同細佬同有間公屋
完全係天生天養，冇咩付出又想家用多多
覺得自己做野辛苦，就係為屋企付出好多
大佬邊個番工唔辛苦...
最神奇佢拎住呢樣野，話自己一家之主，做女應該任勞任怨，完成佢所有要求
佢錯都唔會認，淨係怨呢樣嗰樣
自己中意賭，從來唔儲錢
又唔想打工，自己做生意又失敗
細個我同細佬都驚冇錢交租被逼走
以前暑假就喺唔知咩人拎d工廠零件喺度分類幫補
所以我細個冇咩童年，淨係讀書同做呢啲
好在佢以前比共慘黨逼害過，所以唔係藍絲

付出左好多架啦，眠乾碎濕湊大你架
心理精神腸胃無乜嚴重問題都唔識得亦無錢帶仔女睇醫生，搞到仔女第時周身病痛用多年去醫佢地無責任的

頂...好勵志
呢d 父母真心生性

呢個我就認同啦，每個時代都有每個時代的機會，出來打工儲小小錢學下投資好過打啲怨老post 啦

父母生性病兒倍感安慰

如果係「基因勁」個班，
通常係新移民，而且係以前有份專業工但黎左香港變基層。

基因呢家野好易睇，
舊時通常生5-8個，
數下有多個入到大學，有幾多三大，再盡d 數下幾多個入到神科
顯而易見。

世界好撚唔公平，
就算窮人同中產以上嘅仔女一樣咁嘅能力，
窮人非常大機會因為被家庭拖累而表現結果較差
只能不停咁慢慢改善生活同埋自己教養出黎嘅惡習。
而好景個d 人家，
一開始已經係你改善左嘅環境

樂觀SIR

窮人都可以成功, 但富人一定更加容易成勁

係就好 老豆鄉下 11個兄弟姊妹 90年代 成撚日送錢返大陸扮闊佬 依家人地有屋有車有地唔見分返d比佢 仲要老豆老母都藍到閪咁 有咩投資？賭馬lo 有冇蠃吓？ 仲住緊公屋你認為呢？

連登有好多廢青 包括我 月入一萬

冇錢點活在當下

不思進取 只顧眼前享樂
睇電視killtime
唔諗點樣可以唔洗靠打份牛工都有錢
唔願學新事物 smartphone出左咁多年
簡單操作都唔學唔識

睇電視killtime....中
我老豆星期日真係由朝坐到晚對住個83政治台
cls

乜香港有本土嘅頂尖公司咩
Ikea 點都頂尖過你tvb 啦掛

有d 廢老會連累埋下一代, 最大例子就係強制俾家用
搵唔到/ 財政都係岩岩好 都要俾, 唔俾就情緒勒索你, 呢d 真係好難唔怨

小學畢業 無投資理財常識

根本窮撚唔應該 結婚生仔 害人害物

有d 窮撚會反問你，
話好多人5萬家庭收入，
咁佢地係咪無資格生仔
通常都係窮撚先最鍾意生d 仔女出黎害佢，
繼續傳承基層勞動力

真不過拎北歐黎比冇意思
人地絕大多數人都唔會濫用福利
對比香港班濫用公屋綜援既賤種

無得同人地比架啦，
華人就係劣質人種

怨黎無意思 想唔係都係囉 咁咪安安樂樂過一身。
btw 樓主呢啲資本主義走狗 需要一啲共產主義既鐵拳

老豆廢 靜係識賭錢

幾十年 輸既錢都夠買層樓

讀大學自己學費自己借

生活費都係自己做pt

好羨慕d同學細細個就全家去歐遊又去日本

我細個就乜都無

到依家收入穩定左 就想我比多d家用

我心諗收皮啦 準備搬走

咁無計
如果用當年計
同中國比香港搵錢的確算係多好多
重要係鄉下
兩三個月糧 送錢返去真係夠佢地起大屋lu

同意
我覺得子女最被父母影響到既係
眼界價值觀生活方式圈子人脈呢啲
呢啲唔係由細建立
就係廿幾歲後有比較先突然開竅
後者遲左就係遲左 追到都有遺憾

蓋清又呃正評

諗下都係
嗰陣邊個會諗到香港變得咁快

窮人別生仔 完

兩個好人(蠢人)走埋一齊
各自各比自己D 朋友家人呃身家

大佬真心正正常常 打份工唔賭，唔嫖，唔買股票 買唔到樓都儲到些少錢退休 冇架... 咁好喇就快到退休年紀 仲要靠仔女 依家個環境仔女靠邊個...

老豆當年讀緊小學比中共上山下鄉
要個小學生去耕田無得讀書
教育程度低佢都唔想

偷渡黎香港 又係抱2個西瓜游水過黎
要幾撚勇先做到
所以我依家係香港出世都無咩好怨

我老豆未打仗之前已經落左黎香港
居然可以乜都無

典解仲有人認真回
樓主前年被人起左底
美帝常春藤MBA
屋企人開連鎖店
公司就係請佢番工9up 同上高登
日撚日恥笑IVE 毅進仔
仲有人陪佢

咁係你老豆唔廢
所以你唔知出身係廢人家庭如何影響身心

老實講，同一番說話都可以套用係現今社會，點解 2000 年頭唔買 bitcoin? TSLA 又唔買？all in 就已經發達啦，根本唔洗做

人既習性好難改到，所以歷史不斷loop

金融海嘯乜都冇了

我朋友父母每人都有份穩定工作，咁多年0投資，自住一層地鐵站上蓋，依家值千幾萬，另外有一層收租，我朋友仲英國讀書，屋企人仲諗住買樓比佢自己住

好撚憎我屋企人咁撚廢

又係連登吹水大會
有少少錢你都唔敢買啦打工仔
講到買樓唔洗俾雜費唔會蝕咁
9up
兩三間
用下你個腦先講啦

睇你自己肯唔肯改變
我老豆屋企好窮
阿嫲頂唔住窮自殺埋
身邊班朋友又冇讀書
阿爺又成日手拎到咩 就用咩打佢
有次我去爺爺到拎野 我啲同學以為我屋企係行古惑
因為嗰到得古惑仔住
讀到中三冇讀書 廿十四歲仲做緊waiter

我老豆環境好差 同當年比同現代比都係
之後佢肯去做出改變

利申: 我出身唔窮 但我老豆屋企係堅窮飯都冇得開
大家加油

大把父母旨意哂仔女養...
唔係點解結咗婚要俾錢四大長老
生埋仔供樓，月入5皮都唔夠洗

其實都係等價交換。

父母比我d咩，我比返咩佢。

我老豆衰蠢加爛賭，完

諗返起18歲前都未搭過飛機
同埋冇乜搭的士私家車
安全帶點拉都唔識比人笑
搭飛機唔敢去廁所因爲唔識關門
窮人父母覺得
有飽飯你食
有地方你訓就夠
但完全係害到子女既眼光窄見識少
點都追唔返
到大過左個種自卑冇自信
一直都揮之不去

由細到大比老母灌輸公屋好好既觀念比我
好記得成日係街市買完餸行返屋企經過公園仔
會話住呢到幾好 又開揚又多樹
上同學仔屋企之後 會話私人樓又貴又細 又要比管理費
日撚日拎住間公屋打飛機 話我地住得好好
佢自己係個典型廢師奶 日日睇住tvb
d高官講野就會話 岩呀岩呀 冇錯啦
浸浸講野 就會鬧佢搞搞震 全世界都蝦9中國
佢成世人做得最岩就係同我申請左bno

捱左廿幾年
岩岩上最期簽左臨約
過多幾個月就脫苦海唔撚洗對住佢

自己搬出黎住皮費大到你唔信

樓主，金融海嘯冇發生過?

同女友一齊搬 輕鬆好多

洗費唔成問題

佢地係懶撚+冇上進心 明明算搵唔少都係洗哂就算 長期食好西
到而家65歲都都仲係返緊辛苦工做月光族 退唔到休
不過個懶撚性格遺傳哂比我

我就係咁諗 上星期食飯俾女同學暗話我冇出息

又窮又蠢仲要係藍絲 已經改變唔到佢地

我中學無新書用，全部用二手書，每次比零用錢我都會鬧我一輪先比，又喺屋企打我，鬧我廢，又話隔離屋讀書好叻，其實人哋係有培養佢個仔學樂器又報名校我就天生天養讀野雞學校

一夠16歲就比老母日鬧夜鬧叫我搵暑期工，讀到19歲又叫我唔好讀大學啦，出嚟搵全職

依家我老母一話無錢我就會叫佢出去搵嘢做，有手有腳

二手書真係基本

都有少少倖存者偏差既
都有唔少係曾經闊過/有錢
但係幾次金融風暴股災就交返智商稅嘔返灑出黎

但認真如果個人唔係太蠢，肯努力既話，就算唔參與炒賣活動但肯買磚頭，有幾層樓都算合理，最起碼都應該渣住一兩層，唔會折墮到住公屋

有時候所謂的廢都係本人想的
例子我父母文盲，而佢地父母果輩都係早死。
佢地冇咩眼光遠見，更加唔識點樣發達，自小貧困只懂低頭苦幹
我讀小學阿爸退休，中學畢業阿媽退休。 所以我童年都係窮足咁多年，但其實都冇咩好值得埋怨，佢地又唔想既()
想生活富足d，靠唔到上一代咪靠自己囉！
發達就未必個個得，但想平平穩穩咁生活 有個屬於自己既家，其實大家都可以，最緊要勤力&識選擇

咁係咪藍屍

算啦，靠自己

老母文盲，大陸紅衛兵出生
但黃絲來

老豆係仆街含家產，
周圍借錢大耳隆溝女呃飲呃食

因為佢地思想垃圾

最on9係唔識儲資產, d樓賺多少少就賣鳩左, 又唔識買返, 依家望住爆升既樓係到怨買唔到以前咁大

00年有錢買樓
但咁岩公屋批左就無買到

佢愛國 投票又會民主黨
僧共產黨 可能身愛其害
唔想比中國搞香港
支持和平示威 但又唔支持勇武
唔算藍掛

笑到夾夾聲

天生

岩呀, 叫佢做保安都好,
唔好比老母當工具人

最慘我老豆死要面，叫我老母唔好做嘢

以前個環境咁容易發達都要住公屋
依家就話要仔女畀家用
我唔明生仔點解要仔女俾家用
自己冇錢生都算 仔女大個仲要成為負擔
我諗佢哋做乜嘢都覺得好困難 唔會成功
都唔會夠膽冒險 之前淨係識擺喺銀行儲
唔識任何投資 一次旅行都未去過
可能簡單一句How are you都唔知點解
又要窮又要驚辛苦又要驚做乜嘢都唔成功
根本上冇生仔嘅原因

垃圾post
老實做人 無去偷無去搶 有咩問題

攞美國同北歐比較姐
香港頂尖人才都唔少既

諗呢 d 問題無乜意義

做好自己就夠

唔明你有乜好得戚，勁個個係你老豆而唔係你

絕對認同，所以有個專用嘅term, 華人賤種

簡單講, 依幾樣係我觀察到既野

1. 唔會學習, 跟唔上時代進步, 比如用電腦同上網
2. 唔識理財, 覺得儲錢就ok, 唔會明白錢係有time value
3. 承上, 佢地連信用卡同提款卡都唔識用
4. 唔願意冒險, 比如貸款（包埋唔用信用卡）
5. 沉醉於現狀, 成日講到自己點捱, 經歷左幾多野, 但其實全部都係每個人係果個時代出世都會經歷既事, 根本冇特別

只要屋企有錢住大屋日日無所事事hea住返家族公司玩跑車過日辰，啲港女會話好有上進心架

其實當年讀到書高學歷既人真係唔多，老套D咁講，唔需要大富大貴全山頂獨立屋，你早兩代肯買下樓買下股票收下息同租都爭好遠，一間鋪真係可以養到幾代人，最慘文化唔高好易俾人帶壞，10個9個都拎去賭

冇人要你睇到個市咁準，幾個月內不停低位入，高位出
而係香港個樓價拉長到幾十年，你只需要"有"，唔洗多，自住之外多1-2層收租，成家人個收入都即刻爭好遠，呢個遊戲係好多人都玩緊，而且玩左幾十年，數量遠遠多過買TSLA既人

根本唔需要咩創業，唔洗搞初創，唔洗揀股供股，買乜春基金，唔洗睇住個市賺嗰少少水位，只需要買磚頭，之後收租唔理佢，繼續儲下個首期，不停loop 搞到依家香港人移民到邊都係玩呢條橋，唔做生意齋收租算

其實一層樓都唔係咩咁大不了，叫做唔洗交租咋，得一層你又唔會賣，點套現

大把父母按筆首期比仔囡
就算唔按 仔囡第時起碼唔洗擔心父母住屋問題

思想上出曬事
有個錢唔出去旅行見識下 講緊係出國
寧願攞啲辛苦錢去養佢大陸個仆街細佬
去旅行好鍾意返大陸 話大陸大把野睇
仲問我日本有乜咁好玩
我用錢買少少股票
佢鬧我咪撚成日做埋啲唔腳踏實地嘅野 講到去殺人放火咁
痴撚線架咩
唉真係好辛苦

有啲仲要生幾個 就算比你住落去你都唔會想住

呢D就真係太貪心借太多，太進取既父母又係唔掂，好易奶野

怨完又係要捱騾仔，呻下都好

又唔算扮闊佬既，以前大陸起樓真心平，地又係阿公分落，十零萬已經起到3層高，好多香港人都拎錢返鄉下起/ 借俾親戚起樓，你一開波諗住幫人就唔好諗回報，同埋人地亦都唔見得好多謝你

四大長老，你10萬都冇用

我諗呢十年八載好多CASE係80年代港人接濟支那親戚
當年出錢又出力幫手起野
呢幾年收地 班親戚分錢自己分左佢唔預香港既親人

你搞錯左 唔係拿錢返去起樓... 係拿錢返去邊個邊個學車買埋車做司機，邊個邊個結婚，邊個邊個身體有事送錢 係依幾年佢地搵到 佢地自己起... 我老豆邊有份

好多人到依家都係咁，有錢既大陸人邊有咁撚多，好多人淨係識申手攞

講來講去就係錢
不過唔怪得人 世道係咁

我對個社會冇希望 終極港淡
唔買樓唔結婚 點會同佢哋同一睇法

賭唔賭睇家教 自制力
我屋企對賭管得好嚴
我自己又唔鐘意輸

其實真係好認同。因為我父母，本身就係一對對照。

我心底裡面，好尊重我媽。因為我媽鄉下重男輕女，所以無讀過書。淨係識寫自己個名，同埋認簡單單字。落到黎香港，好撚勁。真係朝8晚10咁番工。我媽唔識字，眼界窄好多。所以我唔怪佢唔識投資增值個d.至少養大我同我哥，讀u係佢俾學費。

我老豆就係你心中講廢人。70年代黎到香港，黎到遍地黃金香港，走去做保安，工廠工人。有次俾佢中左馬，有成幾萬蚊，聽聞個時買到第一城，但佢on 99輸哂。
之後工廠式微，又on99想學人賣保險，好彩我媽極力阻止，轉左做中廚。至少有門手藝，有啖飯食。

爛賭仔錢邊度黎就會邊度去，好難話贏一次幾萬即刻醒覺唔再賭，佢地只會諗下次贏幾十萬幾百萬

咁點解你咁窮？

樓主主要唔係想怨父母窮，係怨父母當自己係搖錢樹。如果你無呢d仆街父母，你唔會明白

寬己嚴人無咩意思，首抽差咪做好自己，下下瀨人有咩用。

再者個個講到父母唔撚係人咁，但咪又養到你班仆街肥屍大隻。反而係度圍爐屌自己老竇老母，怨天尤人係咪應該要反省下，連自己屋企人都仇人咁，人品會好得去邊？